"Nee," zei Darcy, "Ik heb geen pretentie.
Ik heb problemen genoeg, maar ze zijn niet, hoop ik, van begrip.
Mijn humeur ik durf niet garant voor.
Het is, denk ik, te weinig opbrengst--zeker te weinig voor het gemak van de wereld.
Ik zal nooit vergeten de follies en ondeugden van anderen zo snel als ik had, noch hun vergrijpen tegen mezelf.
Mijn gevoelens zijn niet gepofte ongeveer bij elke poging om ze te verplaatsen.
Mijn humeur zou misschien wel verontwaardigd.
Mijn goede advies eenmaal verloren, gaat verloren ."
"_dat_ is een falende indeed!"
riep Elizabeth.
"Onverzettelijke wrok _is_ een schaduw van een teken.
Maar je hebt gekozen uw probleem.
Ik kan echt niet _lachen_.
U bent handig van mij."
"Er is mijns inziens in elk patroon een neiging tot bepaalde kwaadaardige--een natuurlijke gebrek, dat zelfs de beste opvoeding kan overwinnen."
"En _uw_ defect is te haten iedereen."
"En het uwe," antwoordde hij met een glimlach, "is moedwillig miskent ."
"Laten we een beetje muziek," huilde Miss Bingley, moe van een gesprek waarin ze had geen aandeel.
"Louisa, neemt u het mij niet kwalijk mijn ontwaken Mr.
Hurst?"
